［求救］表弟今年dse考得五分

我表弟讀開band3頭直資中學，校內成績都正正常常
呢幾年佢屋企人一直有俾佢補習，仲要補曬七科
雖然佢平時懶底，但無諗過會考成咁
中英數ls phy bio都係得1
佢想retake多一年，大家點睇
俾佢retake/俾佢讀毅進/叫佢出黎做野定點
點睇
係咪應該放棄佢？

你個名

Band3 仲要校內普普通通你expect 有咩結果

有咩出路 我諗唔到

1111111好過份喎但

多過ekids已經好好

講真 鳩答都唔會得5分 仲要有補習 有幾多人冇補習都5科2 證明佢唔係讀書嘅材料 出黎仲下野好過啦

做咩？但做野就一世都係做d基層工作，做到四五十歲都未必搵到20k

好多年都係咁
brand 1 學校既50分
公開試可以屌打 brand 3學校既70分
Brand 3 學校攞全級第一果個 可能best 6 得 28 29分

認真 就算比你表弟retake多10年 佢一樣係成續差
建議佢讀毅進 升得返上去嘅就讀hd 再搏hd完讀degree 但如果毅進都讀唔掂 咁就唔好再㗰時間讀書

補習啲錢係咪去曬玩
扮補習

唔 好 retake
利申過來人

原來唔係整moon

屌應該係呀 佢好似係走曬d補習

根本就讀唔成書
叫佢岀黎做野又話做低層
比個官佢做囉

最驚佢讀毅進都hea9讀

我意思係比佢試下先 反正毅進讀一年嘅啫 如果佢hea9讀到quit埋咪經濟封鎖佢 逼佢搵野做

懶就抵屌啦

你表弟
即係你

你鍾意啦

好嘅 其實真係好想屌鳩佢點解可以咁撚蠢 但鬼叫係屋企人無理由睇住佢死

讀yijin啦 讀完考警察 20k 急不及待想玩玩了

放棄。
佢唔啱行讀書呢條路

retake啦

佢成排骨咁又weak 難d應該

佢無乜心讀咁

毅進

孤注一擲retake一年唔會令佢升HD，
相反讀FD一年就可以前進一步升HD

起碼讀埋毅進先出嚟做嘢

呢種表弟睇住佢死算啦
到時書又讀唔成 又唔搵工嘅話 唔通你比錢養埋佢咩？

如果俾佢去外國讀點睇，外國有間垃圾大學好似肯收 雖然我都唔agree咁做 扔錢落海咁

升成十分會唔會太impossible

叫佢做地盤 學費做首期算啦

考返全2都好啊
讀個hd先出嚟做嘢
正常花少少時間讀下書都有lv2啦
fd貴呀

其實fd係咩

如果送佢去外國 冇人睇住佢咪仲衰 除時搞大女同學個肚返黎求救
個人認為都係讀毅進好啲 佢讀就讀 唔讀就算
如果佢真係毅進都讀唔好就咪撚再理佢 由佢仆街算

讀一個月就返黎

Found deep 呀

數學，通識，選修係可以靠短時間溫書攞高分
但係本身英文底唔同埋中文科有好大不穩定因素，呢兩科無得溫
幾高分都好只要中英文唔及格都入唔到HD，老老實實入FD學好英文仲好

佢唔肯坐定定温書姐
比一年時間佢再嚟個啦
點都升到5，6分

咁既成績重讀只係晒時間

叫佢出黎做野啦

FD係基礎文憑
HD係高級文憑

唔好浪費時間啦 比多一年佢最多咪只系5科2
你估佢入到U咩
不如讀毅進拎5科2做政府工

想問下大家 如果全2到 咁除左satisfy到做警察requirement外 仲有咩著數

好過全部1

無學歷要求>中五/六畢業>dse 5科合格>大專cert>大學生>專業牌照

唔係個個都啱讀書嘅
你比佢讀野雞，一係就grad唔到，就算佢1st hon grad都係野雞
不如早d出黎做野，等佢知道自己條path想點行再讀返書都未遲啦

Ive found dip

佢話佢唔想做野住 幾撚醒 想考多次
真係要逼鳩佢?

比我會屌醒佢屌到佢的起心肝讀書 五分真係好過份

全家都成日屌 屌極唔讀吹佢唔脹

我當初中三又係唔撚讀書周街hea，最後比我老豆老母屌到醒晒，最後DSE考得都幾好 我覺得你表弟係未醒覺，你要出盡力屌

唔想做野係佢懶啫
屋企唔等錢開飯咪比佢試囉
條命係佢自己嘅

掃佢出家門啦

自殺死咗去斬掉重練

有冇家底先

唔好嘥錢，一睇band 3個底已經差

救護,消防

真係有人連5分都無

好認同 我DSE都係得5分 我都係讀FD HD 而家有埋大學收

其實佢如果係冇個心想去讀書點屌都冇用，反之佢有心讀你唔洗叫都會自動自覺去讀，呢d冇得逼

我反而覺得可以試下放棄左佢先，佢咁大個人應該都要有d計劃唔係依靠人地同佢plan，佢冇心讀書既咪比佢出黎做下野體驗下，到佢覺得辛苦果陣自然想讀返書

如果無心讀書retake都無用,懶底唔識諗都係讀唔到,唔係話retake唔到,我認為倒不如讀D岩自己既課程可能仲好

brand 1 嘅 10/100 = brand 3 嘅 50/100 我就信

dse5分wo

咁唔生性考個5分，啲補習錢完全浪費，廢人一個仲唔係理由

得個五分證明到佢係成個中學都冇讀過書 retake既話中英好難係一年升grade 仲要佢自己肯努力溫書先 唔讀書咪學其他手藝 唔好逼自己做唔擅長既事 寧願係其他相對冇咁睇重學歷既工種學好佢 不過佢唔勤力既就摺埋啦 冇資格怨一世人工都係得一萬

依家先報fd會唔會得返自資， 都好貴下， 同埋fd都唔係亂讀就畢到（對你表弟而言) ， 睇佢有冇心啦，試下同佢講retake好貴激唔激到佢比心機， 識人fd讀2年成班人私底下笑佢 ，如果唔係決心讀都係算啦
同埋fd都唔係個個得5-6 分架，有啲10幾分既同學，佢地炒左其中1科攞1 就要讀fd， 你表弟5分應該入最差個班，同埋1左要讀多過攞2既同學2科（中，數）

Fd全英（考試,notes) 架，Fd好似對於一個英文1既人，會辛苦啲，如果冇諗住讀hd再升上去：

除英國語文科外，所有毅進文憑課程均以粵語為授課語言及主要以中文編寫教材。部份選修科目會使用以英文編寫的教材及以英文作評核，

應該會岩你表弟讀多啲

砍掉重練吧啦

與其嘥錢畀佢hea時間 不如迫佢去做學徒賺錢
推去做地鐵 廚房 啱架喇

我fd得3分 依加識人做機場升得好快已經20k

我連大學都未畢業

所以唔好睇少出黎做野呢條路

band3仲要校內成績普通
你地expect會有幾高？

毅進做警察囉 23K 五分即刻變中產

佢既人生佢自己都唔緊張，你緊張黎做乜柒

中英都係要一齊上3難度超大，除非佢係唔知考評局要求但係語文底唔差(但英文口試都應該反映到英語水平)，要追語文又要追副科不如去讀FD。

想搏嘅努力自修一年
一係就毅進>>asso>>入U
但講真 英文咁嘅樣 早啲出黎好過
仲有出台灣讀
好似有間叫成功大學收6分

其實正常智商都好難考到低過廿分
唔好要佢讀書
係讀到就唔會考到咁垃圾啦

可以做連登仔成日吹奏嘅地盤佬
等佢啲同學大學畢業嗰時
表弟嘅人工已經過兩萬

做機場咩位

咁又真
睇住啲人皇帝唔急太監急
都唔知佢哋急啲乜
嗰個表弟嚟咋
細佬就話緊張啫
表弟關我撚事咩

紥鐵啦去叫佢

各位觀眾 6條A

睇人既姐唔通我考得差搵到錢又話你聽咩

出黎做野啦 仲要俾錢讀
讀電競囉

唔好玩喇ching
一睇就知你讀band1
因為band 3基本上可以成間學校都冇人過20分

當年身邊嘅人最廢都17,8分
所以我想像唔到五分係咩一回事

我表弟今年best6 34分

近期有間金融公司高層有空缺

Best6 34其實band1中學大把
Best5就話啫

屌做倫敦金不如做鴨算

你比佢繼續讀落去
佢都係會50歲都未揾到20k一個月

未至於

其實我都明
最難說服佢老豆老母
太錫仔接受唔到個仔係垃圾 要做一世地底泥

見屋企附近間垃圾band3尾中學最勁嗰個都入到cu engin
大大話話都有五六條友入到8大咁
所以唔知band3個景況係咁差

依個世界咩工種都需要有人做架啦，你唔想佢做基層工，但你有無諗過佢正正就係做基層工嘅料子，唔通5分比佢做ceo?認命啦

無心機讀書做乜要逼佢讀
不如睇下佢有無咩興趣 例如音樂 向有興趣既野發展仲好啦

當然 如果乜都唔想做 想做廢青既 直接拎去打靶就得